\subsection{Bendrų sistemos moduliams reikalavimų specifikacija}%
\label{s:req-spec-general}

Šiame poskyryje pateikiami bendrai sistemos moduliams keliami reikalavimai.

% Marco prefix constant.
\providecommand{\reqPrefix}{General}
\providecommand{\hangInd}{\hangindent=0.5cm\hangafter=1\noindent}
% Macros for the requirements identification.labels.
\providecommand{\functionalReqLabel}[1]{\fr{\reqPrefix}{#1}}
\providecommand{\userInterfaceReqLabel}[1]{\ui{\reqPrefix}{#1}}
\providecommand{\designReqLabel}[1]{\dr{\reqPrefix}{#1}}
\providecommand{\nonFunctionalReqLabel}[1]{\nfr{\reqPrefix}{#1}}
% Macros for the requirements identification.
\providecommand{\functionalReq}[2]
    {\hangInd\functionalReqLabel{#1} – #2\par}
\providecommand{\userInterfaceReq}[2]
    {\hangInd\userInterfaceReqLabel{#1} – #2\par}
\providecommand{\designReq}[2]
    {\hangInd\designReqLabel{#1} – #2\par}
\providecommand{\nonFunctionalReq}[2]
    {\hangInd\nonFunctionalReqLabel{#1} – #2\par}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Place requirements below. %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{Funkciniai reikalavimai (Functional Requirements)}%
\label{s:user-control-module-functional-requirements}

\functionalReq{1}{Naudotojas, kilus redaguojamų duomenų versijų konfliktui, turi turėti galimybę pasirinkti ar:
	\begin{itemize}
	\itemsep0em
   	\item Duomenis atsinaujinti.
   	\item Sulyginti ir pakartoti redagavimą.
   	\item Aklai užrašyti „ant viršaus“.
	\end{itemize}}

\subsubsection{Naudotojo sąsajos reikalavimai (User Interface Requirements)}%
\label{s:user-control-module-user-interface-requirements}

\userInterfaceReq{1}{Apklausų sistemos dizainas turi būti pritaikytas mobiliesiems įrenginiams.}

\subsubsection{Projektavimo reikalavimai (Design Requirements)}%
\label{s:user-control-module-design-requirements}

\designReq{1}{Sistemos programiniame kode naudojama technologinė platforma – „JavaEE“.}

\designReq{2}{Sistema turi būti sudaryta remiantis 3-lygmenų daugiasluoksniu architektūriniu stiliumi. Sistema skaidoma į: prezentacijos (UI), verslo logikos (Bussness Logic) ir duomenų prieigos (Data Access) sloksnius.}

\designReq{3}{Negalima „use-case“ duomenų saugoti sesijoje.}

\designReq{4}{Apsaugai nuo „SQL injection“ reikia panaudoti „JPA queries with parameters“}

\designReq{5}{Buomenų bazės transakcija turi prasidėti ir pasibaigti vienos ir tos pačios HTTP užklausos (request) metu.}

\designReq{6}{Naudoti „CDI Interceptors“ sistemos įrašų registravimo į žurnalą užduotims}

\designReq{7}{Įgalinti sistemos fukcionalumo plečiamumą panaudojant „Strategy design pattern“ arba „Decorator design pattern“.}

\subsubsection{Nefunkciniai reikalavimai (Non-Functional Requirements)}%
\label{s:user-control-module-non-functional-requirements}

\nonFunctionalReq{1}{Naudotojų paskyros turi būti saugomos bendroje sistemos duomenų bazėje.}

\nonFunctionalReq{2}{Sistema turi gebėti aptarnaut keletą tūkstančių naudotojų užklausų vienu metu.}

\nonFunctionalReq{3}{Sistema turi užtikrinti surinktos informacijos apklausose saugumą, tiek komunikavimo, tiek saugojimo metu.}

\nonFunctionalReq{4}{Sistema negali naudoti trečiųjų šalių serverių.}

\nonFunctionalReq{5}{Sistema negali leisti apdoroti duomenų trečiųjų šalių palaikomai programinei įrangai.}

\nonFunctionalReq{6}{Vienas naudotojas gali dirbi su sistema (tame tarpe redagavimo/administravimo režimu) keliuose naršyklės languose (tiek “window”, tiek „tab” prasme) tuo pačiu metu, naudodamas tą pačią paskyrą/sesiją (account/login session).}

\nonFunctionalReq{7}{Sistema turi būti apsaugota nuo „SQL injection“ atakų.}

\nonFunctionalReq{8}{Jokia duomenų bazės transakcija neturi apimti interakcijos su naudotoju.}

\nonFunctionalReq{9}{Kylant redaguojamų duomenų versijų konfliktui, apie konfliktą turi būti perspėjamas naudotojas, kuris dirba su redaguojamais duomenimis.}

\nonFunctionalReq{10}{Serveryje ilgai trunkanti operacija neturi priversti naršyklės ilgai laukti atsakymo. Naršyklės puslapis privalo likti „gyvas“ (responsive).}

\nonFunctionalReq{11}{Visi dalykinio funkcionalumo (business logic) veiksmai, privalo būti registruojami faile, įrašant naudotojo vardą, teises, laiką, vykdomą metodą (klasės pavadinimas + metodo pavadinimas).}

\let\functionalReq\undefine%
\let\userInterfaceReq\undefine%
\let\designReq\undefine%
\let\nonFunctionalReq\undefine%

\let\functionalReqLabel\undefine%
\let\userInterfaceReqLabel\undefine%
\let\designReqLabel\undefine%
\let\nonFunctionalReqLabel\undefine%

\let\reqPrefix\undefine%
\let\hangInd\undefine%
